@BOOK{bib1,
  title = {Певчая азбука прошлого столетия},
  publisher = {Киев},
  year = {1909},
  editor = {},
  author = {Богатенко Я. А.}
}

@BOOK{bib2,
  title = {Древнерусская теория музыки},
  publisher = {Музыка},
  year = {1972},
  editor = {},
  author = {М. Бражников}
}

@BOOK{Gardner,
  title = {Богослужебное пение русской православной церкви},
  publisher = {М.: Православный Свято-Тихоновский Богословский институт},
  year = {2004},
  editor = {},
  author = {И.А. Гарднер.}
}

@BOOK{bib4,
  title = {XML. Справочник},
  publisher = {Символ-Плюс},
  year = {2002},
  editor = {},
  author = {Э. Гарольд, С. Минс}
}


@BOOK{bib5,
  title = {Концептно-ориентированная модель памяти переводов.},
  publisher = {},
  year = {},
  editor = {},
  author = {А. Г. Глазунов}
}



@BOOK{bib6,
  title = {Django: Подробное руководство},
  publisher = {Символ-Плюс},
  year = {2010},
  editor = {},
  author = {А. Головатый, Дж. Каплан-Мосс.}
}


@BOOK{bib7,
  title = {Пособие по изучению церковного знаменного пения.},
  publisher = {Рига, Рижская гребенщиковская старообрядческая община},
  year = {1992},
  editor = {},
  author = {Е.А.Григорьев.}
}



@BOOK{bib8,
  title = {Теория и практика проектирования систем на основе баз данных},
  publisher = {Благовещенск: Амурский гос. ун-т},
  year = {2007},
  editor = {},
  author = {Ю.А. Григорьев, А.Д. Плутенко.}
}



@ARTICLE{bib9,
  author = {Даньшина И.В., Даньшина М.В.},
  title = {Статистическое исследование знаменной системы на примере двух гласов Октоиха},
  journal = {Интеллектуальные технологии и системы. Сборник учебно-методических работ и статей аспирантов и студентов. Выпуск 9. М.: НОК «CLAIM»},
  year = {2007},
  volume = {1},
  pages = {100}
}


@ARTICLE{bib10,
  author = {Даньшина М.В.},
  title = {Разработка раздела научно-образовательного кластера CLAIM «Компьютерная семиография»},
  journal = {Интеллектуальные технологии и системы. Сборник учебно-методических работ и статей аспирантов и студентов. Выпуск 10. М.: НОК «CLAIM»},
  year = {2009},
  volume = {1},
  pages = {100}
}



@ARTICLE{bib11,
  author = {Даньшина И.В., Даньшина М.В.},
  title = {Визуализация и разработка электронного издания семиографических песнопений},
  journal = {Научная школа для молодых ученых «Компьютерная графика и математическое моделирование (Visual Computing)»: тезисы и доклады. М.},
  year = {2009},
  volume = {16},
  pages = {89}
}



@ARTICLE{bib12,
  author = {Даньшина И.В., Даньшина М.В.},
  title = {Структура и обработка древнерусских певческих рукописей.},
  journal = {Сборник тезисов докладов «Печатные средства информации в современном обществе (к 80-летию МГУП)». Секция «Электронные средства информации в современном обществе»},
  year = {2010},
  volume = {1},
  pages = {100}
}


@ARTICLE{bib13,
  author = {Даньшина М.В.},
  title = {Разработка инструмента ввода знаменных песнопений},
  journal = {Студенческий вестник. Сборник статей Международного молодежного научного форума-олимпиады по приоритетным направлениям для развития Российской Федерации, МГТУ им. Н.Э. Баумана / под ред. С.С.Гаврюшина. М.:НТА «АПФН»},
  year = {2010},
  volume = {1},
  pages = {100}
}


@ARTICLE{bib14,
  author = {Даньшина М.В.},
  title = {Программа для ввода и обработки семиографических песнопений IPSM},
  journal = {Информационные технологии и письменное наследие: материалы междунар. науч. конф. (Уфа, 28-31 октября 2010 г.)/ отв. Ред. В.А.Баранов. - Уфа;Ижевск: Вагант},
  year = {2010},
  volume = {1},
  pages = {100}
}



@ARTICLE{bib15,
  author = {Даньшина М.В.},
  title = {Метод разметки древнерусских музыкальных рукописей},
  journal = {Сборник тезисов докладов общеуниверситетской научно-технической конференции «Студенческая научная весна – 2011», посвященной 50-летию полета Ю.А. Гагарина в космос. Том XI, часть 2. М.: МГТУ им. Н.Э. Баумана},
  year = {2010},
  volume = {1},
  pages = {310}
}



@BOOK{bib16,
  title = {Морозовский хор в контексте старообрядческой культуры начала XX века},
  publisher = {Моск. гос. консерват. им. П. И. Чайковского. -Москва: Индрик},
  year = {2009},
  editor = {},
  author = {Дынникова И. В. }
}



@BOOK{bib17,
  title = {Ирмологий 17 в.},
  publisher = {},
  year = {},
  editor = {},
  author = {}
}



@BOOK{Kalashnikov,
  title = {Азбука церковного знаменного пения},
  publisher = {Сергиев Посад},
  year = {1996},
  editor = {ротапринт с 3-го изд., М., 1915},
  author = {Л.Ф.Калашников}
}



@BOOK{bib19,
  title = {Краткий обзор крюковых и нотолинейных певческих рукописей соловецкой библиотеки. Приложение к Описанию Соловецких рукописей},
  publisher = {Казань, Центральная типография},
  year = {1910},
  editor = {},
  author = {}
}



@BOOK{bib20,
  title = {Круг церковного древнего знаменного пения: В 6 ч. /  Ч. 1: Октай; Ч. 2: Обиход Всенощного бдения, Триодей Постной и Цветной; Ч. 3: Обиход литургии Иоанна Златоустаго; Ч. 4: Праздники двунадесятые; Ч. 5: Трезвоны; Ч. 6: Ирмологий.},
  publisher = {Изд. иждивением А. И. Морозова. – СПб.: Балашов},
  year = {1884 – 1885},
  editor = {},
  author = {}
}



@ARTICLE{Kutuzov_Vozr,
  author = {Кутузов Б.},
  title = {О возрождении знаменного пения в церковном богослужении},
  journal = {Журнал Московской Патриархии. М. №11},
  year = {1999},
  volume = {6},
  pages = {74}
}



@ARTICLE{bib22,
  author = {Д. В. Ландэ, В. В. Жигало},
  title = {Статистические онлайн-переводчики},
  journal = {«Коммуникации и сети». Выпуск 12},
  year = {2010},
  volume = {1},
  pages = {74}
}




@BOOK{bib23,
  title = {Программирование на Python},
  publisher = {Символ-Плюс},
  year = {2002},
  editor = {},
  author = {М. Лутц.}
}




@CONFERENCE{bib24,
  author = {},
  title = {Материалы сайта dialog},
  booktitle = {Материалы сайта dialog},
  year = {2012},
}


@BOOK{bib25,
  title = {“Осмогласие знаменного роспева”},
  publisher = {М.},
  year = {1899},
  editor = {},
  author = {В.М.Металлов}
}


@BOOK{Metallov_1912,
    title = {“Русская семиография. Из области церковно-певческой археологии и палеографии. 114 с.”},
    publisher = {М.},
    year = {1912},
    editor = {},
    author = {В.М. Металлов}
}

@BOOK{Metallov_1900,
    title = {“Очерк истории православного церковного пения в России. Изд. 3-е. 186 с.”},
    publisher = {М.},
    year = {1900},
    editor = {},
    author = {В.М.Металлов}
}


@BOOK{bib26,
  title = {Знаменный роспев и крюковая нотация, как основа русского православного церковного пения},
  publisher = {Научная книга. М.},
  year = {1995},
  editor = {},
  author = {Б.Николаев}
}



@ARTICLE{bib27,
  author = {Прохоров А.},
  title = {Компьютерные словари и переводчики},
  journal = {Компьютер Пресс № 7},
  year = {2004},
  volume = {4},
  pages = {56}
}



@BOOK{bib28,
  title = {Церковное пение в России},
  publisher = {},
  year = {},
  editor = {},
  author = {Разумовский Д.В.}
}



@BOOK{bib29,
  title = {“Учебник церковного пения. Мелодическое пение.” часть 1-2, издание 5-е.},
  publisher = {М.},
  year = {1911},
  editor = {},
  author = {А.Ряжский}
}



@BOOK{bib30,
  title = {Сборник попевок Соловецкого собрания},
  publisher = {},
  year = {},
  editor = {},
  author = {}
}



@BOOK{bib31,
  title = {«Старообрядчество. Лица, предметы, события и символы.»},
  publisher = {М.: Церковь},
  year = {1996},
  editor = {},
  author = {С. Г. Вурграфт, И. А. Ушаков}
}



@ARTICLE{bib32,
  author = {Смоляков Б.Г.},
  title = {О мелодичной многозначности (переменности) в русской безлинейной столповой нотации},
  journal = {Научные труды МГК им. П.И. Чайковского. Сборник 4. Сергиевские чтения-1},
  year = {1993},
  volume = {4},
  pages = {56}
}

@BOOK{bib33,
  title = {К проблеме расшифровки знаменной нотации},
  publisher = {Вопросы теории музыки. Выпуск 3, М.},
  year = {1975},
  editor = {},
  author = {Смоляков Б.Г.}
}



@BOOK{bib34,
  title = {Собрания Д.В. Разумовского и В. Ф. Одоевского. Архив Д. В. Разумовского. Описания},
  publisher = {М., тип. ГБЛ},
  year = {1960},
  editor = {Под ред. И. М. Кудрявцева},
  author = {}
}



@BOOK{bib35,
  title = {XSLT. 2-е издание},
  publisher = {Символ-Плюс},
  year = {2009},
  editor = {},
  author = {Тидуэлл  Д.}
}



@BOOK{bib36,
  title = {“Древнерусское певческое искусство”},
  publisher = {М.},
  year = {1971},
  editor = {},
  author = {Н.Д.Успенский}
}



@BOOK{bib37,
  title = {XML. Базовый курс},
  publisher = {Диалектика},
  year = {2009},
  editor = {},
  author = {Д. Хантер, Д. Рафтер, Д. Фаусетт}
}



@BOOK{bib38,
  title = {“Русская музыкальная ритмика”},
  publisher = { М.},
  year = {1983},
  editor = {},
  author = {В.Н. Холопова}
}



@BOOK{bib39,
  title = {«Большой» роспев Федора Крестьянина на текст праздничной стихиры},
  publisher = {},
  year = {},
  editor = {},
  author = {С.В.Фролов}
}



@BOOK{bib40,
  title = {История машинного перевода Электронный ресурс},
  publisher = {http://www.wmz-portal.ru/page-id-3.html (21.05.2011)},
  year = {2011},
  editor = {},
  author = {Филинов Е. Н.}
}


@BOOK{bib41,
  title = {Системы искусственного интеллекта},
  publisher = {М.: МГУП},
  year = {2009},
  editor = {},
  author = {Филиппович Ю.Н., Филиппович А.Ю.}
}




@ARTICLE{bib42,
  author = {Филиппович А.Ю., Смоляков Б.Г.},
  title = {Компьютерная семиография},
  journal = {Книга и мировая цивилизация: Материалы XI Междунар. науч. конф. по проблемам книговедения (Москва, 20-21 апр. 2004 г.): В 4 т. М.:Наука, 2004. — T1.},
  year = {2004},
  volume = {3},
  pages = {398}
}



@BOOK{bib43,
  title = {Методы компьютерной семиотики в исследованиях древнерусской духовно-музыкальной письменности},
  publisher = {XII Международная научная конференция по проблемам книговедения "Наука о книге. Традиции и инновации" - М.:Наука},
  year = {2009},
  editor = {},
  author = {Филиппович А.Ю., Даньшина М.В., Даньшина И.В.}
}



@BOOK{bib44,
  title = {Певческие азбуки Древней Руси},
  publisher = {Кемерово: Кузбассвузиздат},
  year = {1991},
  editor = {},
  author = {Шабалин Д.С.}
}



@BOOK{bib45,
  title = {MySQL 5: базовый курс},
  publisher = {Диалектика},
  year = {2007},
  editor = {},
  author = {Р. Шелдон, Дж. Мойе}
}



@ARTICLE{bib46,
  author = {Axelrod, Amittai},
  title = {"Factored Language Model for Statistical Machine Translation"},
  journal = {MRes Thesis. Edinburgh University},
  year = {2006},
  volume = {2},
  pages = {200},
  language = {english}
}



@BOOK{bib47,
  title = {A predictive speller for a brain-computer interface based on motor-imagery},
  publisher = {Master Thesis},
  year = {2009},
  editor = {},
  author = {T. D’Albis.}
}



@BOOK{bib48,
  title = {Natural Language Processing with Python},
  publisher = {},
  year = {},
  editor = {},
  author = {Steven Bird, Ewan Klein, and Edward Loper}
}



@ARTICLE{bib49,
  author = {Даньшина М.В.},
  title = {Метод выделения, сохранения и обработки попевок в музыкальной рукописии},
  journal = {Информационные технологии и письменное наследие: материалы IV междунар. науч. конф. (Петрозаводск, 3-8 сентября 2012 г.)},
  year = {2012},
  volume = {1},
  pages = {100}
}



@ARTICLE{bib50,
  author = {Даньшина М.В.},
  title = {Исследование семантической структуры попевок в знаменных песнопенях},
  journal = {Тезисы докладов на международном междисциплинарном форуме по прикладной когнитивистике CrossLingua'2012 “Когниция. Коммуникация. Культура”},
  year = {2012},
  volume = {1},
  pages = {100}
}



@ARTICLE{bib51,
  author = {Даньшина М.В.},
  title = {Использование n-граммной языковой модели для изучения знаменных песнопений},
  journal = {Сборник тезисов и статей Российско-Германской молодежной дистанционной научной школы «Актуальные и перспективные направления создания систем, обеспечивающих семантический анализ данных в режиме реального времени»},
  year = {2012},
  volume = {1},
  pages = {100}
}


@BOOK{bib52,
  title = {Древнерусское певческое искусство. (Музыкальная организация знаменного роспева).},
  publisher = { Владивосток},
  year = {1983},
  editor = {},
  author = {Алексеева Г.В}
}


@BOOK{bib53,
  title = {О принципах организации песнопений знаменного роспева. Депонированная рукопись.},
  publisher = { М.,},
  year = {1980},
  editor = {},
  author = {Алексеева Г.В}
}



@ARTICLE{bib54,
    author = {Б. Кутузов},
    title = {О возрождении знаменного пения в церковном богослужении},
    journal = {«Журнал Московской Патриархии», № 11},
    year = {1999},
    volume = {},
    pages = {}
}


@BOOK{MuzSlovar,
    title = {Музыкальный энциклопедический словарь},
    publisher = {М.: Советская энциклопедия},
    year = {1990},
    editor = {Г. В. Келдыш},
    author = {},
    pages = {672}
}

@MISC{website,
    AUTHOR = "",
    TITLE = "",
    MONTH = feb,
    YEAR = 2011,
    NOTE = "\url{http://}"
}

@article{мохонько2015исследование,
    author={МОХОНЬКО, АП},
    title={Исследование беспометной нотной графики},
    journal={Символ науки},
    year={2015},
    volume={6},
}



@BOOK{Smolenskyi_azbuka,
    title = {Азбука знаменного пения (извещение о согласнейших пометах) старца Александра Мезенца.},
    publisher = {Казань},
    year = {1888},
    editor = {Смоленский С.В.},
    author = {},
    pages = {672}
}


@BOOK{Katz,
    title = {Estimation of Probabilities from Sparse Data for the Language Model
    Component of a Speech Recognizer},
    publisher = { IEEE Transactions on Acoustic,
    Speech and Signal Processing},
    year = {1987, vol. 35, №. 3},
    editor = {},
    author = {Katz, S.},
    pages = {pp. 400-401}
}


@BOOK{teoria_mnozhestv,
    title = {Лекции по математической логике и теории алгоритмов.
    Часть 1. Начала теории множеств.},
    publisher = {М.:
    МЦНМО},
    year = {2012},
    editor = {},
    author = {Н. К. Верещагин, А.Шень},
    pages = {112 c.}
}



Смоленский С.В. Об указаниях оттенков исполнения и об указаниях музыкально-певческих форм церковных песнопенийв крюковом пивьме. Киев, тип. Кульженко, 1909, 24 с.


186. Никишов Г.А. Двоезнаменники как особый вид певческих рукописей последней четверти XVII начала XVIII вв.: Автореф. дис. . канд. иск. — М., 1977.

187. Никишов Г. Двоезнаменные рукописи XVII века как форма разъяснения и пропаганды нотолинейной системы // Теоретические наблюдения над историей музыки. М., 1978. - С. 227-240.

188. Никишов Г. Некоторые проблемы изучения знаменного письма XVI-XVII веков // Musika Antiqua V. Acta scientifica / Ed. Anna Czekanowska. -Budgoszcz, 1978. C. 559-573.

189. Никишов Г. Палеография знаменно-нотных учебных руководств // Musika Antiqua VI. Pod Patronatem UNESCO. Acta scientifica / Ed. Anna Czekanowska-Kuklinska. Budgoszcz, 1982. - C. 825-837.



6.	Мосягина Н.В. «Ключ разумения» Тихона Макарьевского – «словарь» знаменного распева второй половины 17 века // Музыкальное наследие России: истоки и традиции: Сб. ст. / СПбГК.- СПб.,2001.- С.148-156.
7.	Мосягина Н.В. Домезенцевские пометы в теоретических руководствах и роспевах 17 в. // Певческое наследие Древней Руси (История, теория, эстетика). СПб., 2002 г. – С.159 – 163.
8.	Мосягина Н.В. «Теоретические статьи» в «Ключе разумения» монаха Тихона Макарьевского // Древнерусское песнопение пути во времени (По материалам научной конференции «Бражниковские чтения-2002»). СПб., 2004 г. - С.150 – 156.
9.	Мосягина Н.В. Особенности традиционного исполнения знаменного распева // Вопросы инструментоведения. Вып.5. Ч. 2., СПб., 2004, С. 197-199.



Разумовский, Д.В. О нотных безлинейных рукописях церковного знаменного пения: Исслед. : [Чит. в Моск. о-ве любителей духов. просвещения 26 сент. 1863 г. д. чл. и библиотекарем свящ. Д.В. Разумовским]. - [М., 1863]. - 110 с.


«Русская духовная культура: учебник для студентов среднего профессионального образования по музыкальному и педагогическому направлениям подготовки» автора С. П. Барковской.
страница 105
/url{https://books.google.ru/books?id=SFLtBAAAQBAJ&pg=PA109&lpg=PA109&dq=%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%88%D0%B8%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0+%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE+%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D0%B5%D0%B2%D0%B0&source=bl&ots=HnZ8AV6tvI&sig=JGLkg0xGUrrRx4JS8GUW11lFUM8&hl=ru&sa=X&ved=0CBoQ6AEwADgeahUKEwjejuv27dbIAhUDknIKHSsXA9A#v=onepage&q=%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%88%D0%B8%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0%20%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE%20%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D0%B5%D0%B2%D0%B0&f=false}


